<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="id"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="id" /><updated>2025-03-09T15:15:52+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Rojocrypto</title><subtitle>Tutorial Bitcoin dan Cryptocurrency terlengkap</subtitle><entry><title type="html">Staking</title><link href="http://localhost:4000/staking/" rel="alternate" type="text/html" title="Staking" /><published>2025-01-01T00:00:00+07:00</published><updated>2025-01-01T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/staking</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/staking/"><![CDATA[<p><em>Staking</em> adalah istilah dalam <em>cryptocurrency</em> dimana seorang pemilik <em>crypto</em> menyimpan dan mengunci aset <em>crypto</em> mereka pada aplikasi dompet <em>crypto</em> dalam jangka waktu tertentu. Selama proses penguncian tersebut, <em>crypto</em> yang di <em>staking</em> tidak dapat dikirimka kemana pun.</p>

<p>Fitur <em>staking</em> seperti ini biasanya hanya terdapat pada <em>crypto</em> yang menggunakann konsensus <em>Proof of Stake (POS)</em>. Contoh <em>crypto</em> yang dapat di <em>staking</em> antara lain adalah Ethereum, Cardano, Solana, Polkadot, BNB dan masih banyak lagi.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Kamus" /><summary type="html"><![CDATA[Staking adalah istilah dalam cryptocurrency dimana seorang pemilik crypto menyimpan dan mengunci aset crypto mereka pada aplikasi dompet crypto dalam jangka waktu tertentu. Selama proses penguncian tersebut, crypto yang di staking tidak dapat dikirimka kemana pun. Fitur staking seperti ini biasanya hanya terdapat pada crypto yang menggunakann konsensus Proof of Stake (POS). Contoh crypto yang dapat di staking antara lain adalah Ethereum, Cardano, Solana, Polkadot, BNB dan masih banyak lagi.]]></summary></entry><entry><title type="html">KYC</title><link href="http://localhost:4000/KYC/" rel="alternate" type="text/html" title="KYC" /><published>2025-01-01T00:00:00+07:00</published><updated>2025-01-01T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/KYC</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/KYC/"><![CDATA[<p>KYC atau <em>Know Your Customer</em> adalah sebuah proses yang dilakukan oleh <em>exchange</em> untuk memverifikasi identitas penggunanya guna memenuhi regulasi. Dalam prosesnya, pengguna akan diminta untuk memasukkan beberapa dokume seperti KTP, paspor atau yang lainnya.</p>

<p>KYC merupakan hal yang wajib dilakukan jika kita ingin menggunakan CEX (<em>Centralized Exchange</em>). Tidak hanya untuk <em>exchange</em> lokal, tapi juga seluruh CEX yang ada di dunia ini.</p>

<p>Hal ini diperlukan untuk mengurangi tindak kejahatan pencucian uang dan semacamnya. Pengguna yang tidak melakukan KYC biasanya tidak dapat melakukan jual-beli di <em>exchange</em> yang ia gunakan.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Kamus" /><summary type="html"><![CDATA[KYC atau Know Your Customer adalah sebuah proses yang dilakukan oleh exchange untuk memverifikasi identitas penggunanya guna memenuhi regulasi. Dalam prosesnya, pengguna akan diminta untuk memasukkan beberapa dokume seperti KTP, paspor atau yang lainnya. KYC merupakan hal yang wajib dilakukan jika kita ingin menggunakan CEX (Centralized Exchange). Tidak hanya untuk exchange lokal, tapi juga seluruh CEX yang ada di dunia ini. Hal ini diperlukan untuk mengurangi tindak kejahatan pencucian uang dan semacamnya. Pengguna yang tidak melakukan KYC biasanya tidak dapat melakukan jual-beli di exchange yang ia gunakan.]]></summary></entry></feed>